{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"4","quiz":[{"id":315,"question":"الشاخصة   [[b65]] تعني:","a":"مسلك للمشاة فقط.","b":"سبيل أو مسلك للمشاة فقط.","c":"مكان عبور المشاة.","d":"سبيل للمشاة فقط.","answer":"4"},{"id":312,"question":"الشاخصة   [[b10]] تعني:","a":"انتبه أمامك مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تتجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","b":"لا يجوز لمركبة ميكانيكية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","c":"لا يجوز لمركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","d":"لا يجوز لمركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين تجاوز مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن .","answer":"3"},{"id":306,"question":"ماذا يُنهي الشاخصة    [[b52]] :","a":"الشاخصة   [[b25]]","b":"الشاخصة   [[b55]]","c":"المفترق القريب .","d":"الشاخصة   [[b21]]","answer":"3"},{"id":327,"question":"الشاخصة   [[a8]] معناها :","a":"طريق ملتوية أمامك.","b":"طريق جبلية أمامك.","c":"انعطاف إلى اليسار ثم إلى اليمين.","d":"انعطاف إلى اليمين ثم إلى اليسار.","answer":"1"},{"id":305,"question":"ماذا يُنهي مفعول الشاخصة   [[b21]]؟ الغاء","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"المفترق القريب .","c":"الشاخصة   [[b54]]","d":"الشاخصة   [[b20]]","answer":"4"},{"id":324,"question":"الشاخصة   [[a3]] معناها :","a":"سر باتجاه السهم إلى اليمين ومن خلف الشاخصة.","b":"انعطاف إلى اليمين أمامك.","c":"التواء حاد إلى اليمين.","d":"تفرع طرق إلى اليمين.","answer":"2"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة    [[a11]]:","a":"تمهل الطريق مشوشة أمامك.","b":"تمهل أمامك أشغال في الطريق.","c":"تمهل الطريق مغلقة لغرض التصليح.","d":"تمهل أمامك مشاة.","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند رؤياك الشاخصة   [[a33]] :","a":"قف وأعط حق الأولوية للمركبات في الطريق التي أمامك.","b":"عليك التمهل قبل دخول النفق الذي أمامك.","c":"عليك الوقوف في مكان تستطيع منه رؤية حركة السير.","d":"عليك التمهل لأن هناك شاخصة \"قف\" أمامك على بعد 150م.","answer":"4"},{"id":308,"question":"ما هي المسافة بين الشاخصة   [[a1]] وبين الشارع المشوش؟","a":"حوالي 100م قبل بداية الشارع المشوش.","b":"حوالي 150م قبل بداية الشارع المشوش.","c":"على أول الشارع المشوش.","d":"حوالي 250م قبل بداية الشارع المشوش.","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز إطاعة الشاخصة   [[b37]] إذا أقيمت بعد الشاخصة   [[b29]] ؟","a":"لا.","b":"نعم بشرط أن لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.","c":"نعم.","d":"فقط عندما يكون هناك ضرورة لإعطاء حق الأولوية.","answer":"3"},{"id":304,"question":"الشاخصة   [[b61]] معناها:","a":"ممنوع دخول العربات التي تجرها الحيوانات وعربات اليد.","b":"ممنوع دخول أي حيوان من فصيلة الخيول فقط.","c":"ممنوع دخول الحيوانات والعربات التي تجرها الحيوانات .","d":"ممنوع دخول الحيوانات بما في ذلك الكلاب والقطط.","answer":"3"},{"id":317,"question":"ضوء اصفر ثابت في الشاخصة   [[e7]] معناه :","a":"كمعنى الضوء الأخضر المتقطع في الشاخصة   [[e3]]","b":"كمعنى الضوء الأخضر الثابت في الشاخصة   [[e3]]","c":"كمعنى الضوء الأصفر الثابت في الشاخصة   [[e5]]","d":"كمعنى الضوء الأصفر المتقطع في الشاخصة   [[e5]]","answer":"3"},{"id":319,"question":"الشاخصة   [[d16]] معناها :","a":"حاجز قبل مدخل ساحة معدة لوقوف المركبات .","b":"موقف بواسطة بطاقات .","c":"مكان ممنوع وقوف المركبات عليه .","d":"الطريق مغلقة أمامك .","answer":"3"},{"id":325,"question":"أشر إلى الشاخصة التي تعني التواء حاد إلى اليمين :","a":"الشاخصة   [[a7]]","b":"الشاخصة   [[a5]]","c":"الشاخصة   [[a20]]","d":"الشاخصة   [[a3]]","answer":"2"},{"id":307,"question":"الشاخصة   [[e1]] تُلزم السائق بالوقوف :","a":"لا توجد أهمية للمكان ، المهم أن يقف في الضوء الأحمر .","b":"قبل خط التوقف أو مكان عبور المشاة .","c":"في مكان يستطيع منه رؤية حركة السير القاطعة .","d":"في المكان الذي يستطيع فيه السائق رؤية الآلة الضوئية القريبة .","answer":"2"},{"id":320,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b44]]؟","a":"الشاخصة   [[c5]]","b":"الشاخصة   [[a38]]","c":"الشاخصة   [[b7]]","d":"المفترق القريب.","answer":"4"},{"id":318,"question":"تعني الشاخصة   [[a19]] :","a":"جميع الإجابات غير صحيحة.","b":"استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر.","c":"انتبه خلل في الإشارة الضوئية .","d":"أمامك إشارة ضوئية على بعد 50 إلى 150م.","answer":"4"},{"id":323,"question":"أشر إلى الشاخصة التي تعني انعطاف إلى اليسار أمامك :","a":"الشاخصة   [[a2]]","b":"الشاخصة   [[b41]]","c":"الشاخصة   [[b51]]","d":"الشاخصة   [[b43]]","answer":"1"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[a38]] تعني:","a":"حركة السير تصبح باتجاهين.","b":"حركة السير تصبح باتجاهين بعد 150م.","c":"أعطِ حق الأولوية لحركة السير المقابلة.","d":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة.","answer":"1"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[a10]] تعني:","a":"انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م.","b":"انتبه أنت تسير على طريق فيها حواجز لوقاية لمارة .","c":"انتبه الطريق تضيق أمامك بعد حوالي 150م.","d":"انتبه أنت تسير في طريق ضيقة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[a1]] :","a":"تمهل أنت تقترب من مخيم.","b":"طريق وعرة( مشوشة ) أمامك .","c":"طريق جبلية.","d":"أشغال على الطريق.","answer":"2"},{"id":326,"question":"عندما توضع الشاخصة   [[a7]] عليك :","a":"السير بالغيار الواطئ لأن الطريق جبلية وملتوية.","b":"التمهل ، أمامك انعطاف إلى اليسار ثم إلى اليمين.","c":"التمهل ، أمامك انعطاف إلى اليمين ثم إلى اليسار.","d":"السير بحذر طريق منحدرة أمامك.","answer":"3"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[a24]]معناها :","a":"اكتظاظ في حركة السير أمامك.","b":"تمهل أمامك نفق يجب أن تنير المصابيح الأمامية.","c":"موقف للمركبات أمامك.","d":"تمهل أمامك مسلك واحد في اتجاه سيرك فقط.","answer":"1"},{"id":309,"question":"الشاخصة   [[a12]] تعني:","a":"ملتقى تقاطع طرق أمامك.","b":"ملتقى تفرع طرق أمامك.","c":"اندماجات طرق أمامك.","d":"ملتقى سكة حديد أمامك.","answer":"1"},{"id":321,"question":"يشير الخط الأصفر في الشاخصة   [[d7]] إلى:","a":"جميع الإجابات غير صحيحة.","b":"حافة الشارع عند وجود أحجار حافة.","c":"حافة الشارع في طريق داخل المدن فقط.","d":"حافة الشارع عندما لا توجد فيه أحجار حافة.","answer":"4"},{"id":303,"question":"الشاخصة   [[a18]]تعني:","a":"أنت تسير في حركة سير دائرية تعيدك إلى نفس الطريق التي أتيت منها.","b":"أنت تسير في حركة سير دائرية لك فيها حق الأولوية.","c":"أنت تسير في حركة سير دائرية وحق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين.","d":"أمامك حركة سير دائرية على بعد 50 إلى 100م.","answer":"4"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[b16]]تعني:","a":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها عن ما هو مسجل في الشاخصة.","b":"لا يجوز دخول أية مركبة يزيد وزنها الإجمالي عن ما هو مسجل في الشاخصة.","c":"لا يجوز دخول مركبة تجارية يقل وزنها عن ما هو مسجل في الشاخصة.","d":"الدخول ممنوع فقط للمركبات التجارية التي يزيد وزنها الإجمالي عن ما هو مسجل في الشاخصة.","answer":"2"},{"id":316,"question":"الشاخصة  [[b3]] تعني :","a":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","b":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار في المفترق القريب فقط .","c":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار وممنوع الدخول إلى مكان لوقوف المركبات على اليسار أُقيمت الشاخصة قبله.","d":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار فقط للدخول إلى محطة وقود إذا أُقيمت الشاخصة قبلها.","answer":"3"},{"id":313,"question":"الشاخصة   [[b18]] تعني:","a":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاع حمولتها من مسطح الصندوق عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","b":"لا يجوز دخول مركبة تجارية يزيد ارتفاعها بدون حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","c":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها بدون حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","d":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها مع حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","answer":"4"},{"id":310,"question":"أين تُقام الشاخصة   [[a34]] ؟","a":"في بداية الانحدار الخطر.","b":"في بداية الصعود الخطر.","c":"قبل 100م من بداية الانحدار الخطر.","d":"قبل 150م من بداية الانحدار الخطر.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}